建制派研財委會「剪布」 倡縮短表決鐘後禁發言 被逐議員同日不能再出席

建制派研財委會「剪布」 倡縮短表決鐘後禁發言

2017-07-24 15:15:46 HKT

立法會財委會主席陳健波早前表明，復會後將與建制派商討收緊財委會議程序，包括限制議員只能提出一項無約束力的動議，以及被逐離場的議員，同日不能再出席其他節數財委會會議。據了解，建制派擬再進一步研究其他收緊財委會會議程序的招數。

消息指，因應現時民主派拉布的招數尚有提出休會和中止項目議案，故建制派擬仿傚立法會大會的安排，只容許議員提出中止項目的議案，認為休會議案與中止項目議案重複，所以只容許議員提出一項。消息透露另一剪布招數是刪除縮短表決鐘可辯論的安排。按現時做法，議員提出縮短表決鐘後，其他議員每人可就此發言3分鐘，換言之20名議員發言便要花上一小時。

據了解，建制派稍後會聚首商討對這些剪布措施是否有共識，一旦有共識，就會在10月復會後，由財委會另闢時間舉行特別會議處理。民主派早前已發聯署聲明，強烈反對收緊財委會會議程序，並表明只要建制派收緊，就會使用各種方法抗爭到底。
<蘋果>

留名睇黃碧雲投贊成票

是撚但啦, 反正本身個會已經無曬意義啦.

一於改到唔駛討論就直接投票+議員可以預先EMAIL 話投咩票，
咁連出席都唔駛, 會又唔駛開。
電費都比少啲啦。

下一屆就可以改做網上電子立法會，啲議員可以經WE CHAT/FAX/打1823黎投票嘅，咁你話幾方便先。

之後就改建埋立法會做香港人民大會堂，等啲政栛可以係到開下會都唔錯呀。
果啲咩19大20大22大, 四五六七八九中全會黎香港開又可以振興經濟。

可樂而不為?

等睇大家含淚投民主黨

咪係…説實話，睇著班民主黨鳩下鳩下又一次比人搶錢呀立惡法呀，真係算鳩數

都係果句, 包括23條在內, 不朽都只要過半數就過到, 佢之前唔搞係因為怕香港人屌, 愈搞會愈煩。
而家佢算準左你班人都唔識屌, 所以....